{
    "question": "Tujuan menggambarkan sesuatu adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>Tujuan menggambarkan sesuatu adalah untuk bisa berkarya dan berimajinasi</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>#NoCopas</h2><h2>#NoNgasal</h2><h2>#NoNyariTau</h2><h2>#MikirSendiriYangAdaDiOtak:)</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-contoh-campuran-heterogen-145",
            "question": "Sebutkan macam-macam contoh campuran heterogen \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menu-yang-di-gunakan-untuk-menyisipkan-object-atau-fitur-tertentu-749",
            "question": "Menu yang di gunakan untuk menyisipkan object atau fitur tertentu ke dalam slide di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tab Insert</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tab Insert adalah tab ketiga dari kiri yang terdapat pada Microsoft Power Point 2010. Tab Insert secara garis besar berfungsi untuk menyisipkan objek atau atribut tertentu pada halaman slide yang tengah digarap.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-selamat-beragama-islam-tanda-yg-seharusnya-d-tulis-d-dlm-682",
            "question": "Pak selamat beragama islam ( ) tanda yg seharusnya d tulis d dlm kurung adalah tanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya adalah Tanda Titik ( . )</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaesbjadi-gw-lagi-ngerjain-pat-dan-gw-gak-tau-jawaban-dari-soal-i-591",
            "question": "Gaesbjadi gw lagi ngerjain pat dan gw gak tau jawaban dari soal ini~jelaskan apa yang dimaksud dengan tempo allegro dan ada gio~kalo ada yang tau balas ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tempo Allegro adalah tempo yang ritme cepat sekitar 112-120 bpm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sulit-sekali-menemukan-kekurangan-pada-buku-ini-semua-unsur-yang-554",
            "question": "Sulit sekali menemukan kekurangan pada buku ini. semua unsur yang seharusnya dimiliki sebuah karya fiksi terpenuhi dalam buku ini. bagi siswa yang tidak senang membaca karya sastra, memang buku ini tidak begitu menarik sebab novel ini serius dan tidak cukup menghiburmasalah yang dinilai dalam penggalan resensi tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan dan kekurangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-kerjakan-soal-soal-berikut-1-apa-pengertian-teks-eksplanasi-118",
            "question": "C. Kerjakan soal-soal berikut!    1. Apa pengertian teks eksplanasi?\r\n2. Bagaimana struktur teks eksplanasi?\r\n3. Apa saja langkah-langkah menulis teks\r\neksplanasi?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teks Eksplanasi adalah teks yang menjelaskan hubungan mengenai peristiwa/proses terjadinya sesuatu.</p><p></p><p>Struktur Teks Eksplanasi:</p><p>1. Pernyataan Umum</p><p>Berisi pernyataan umum tentang suatu peristiwa/kejadian yang akan dijelaskan proses terjadi/terbentuknya.</p><p>2. Urutan Sebab-Akibat</p><p>Berisi rincian/urutan penjelasan proses terjadinya suatu peristiwa/kejadian yang dipaparkan secara urut</p><p>3. Interpretasi</p><p>Berisi tentang simpulan/pernyataan tentang topik peristiwa/proses yang telah dijelaskan pada paragraf sebelumnya.</p><p></p><p>Langkah-langkah menulis teks eksplanasi :</p><p>1. Menentukan kejadian atau fenomena yang akan dijelaskan.</p><p>2. Mencari informasi tentang kejadian atau fenomena yang akan dijelaskan</p><p>3. Mulai menulis dengan membuat kerangka</p><p>4. Mengembangkan kerangka menjadi teks utuh</p><p>5. Mengedit atau merevisi teks eksplanasi yang telah dikembangkan dari kerangka.</p><p></p><p>Ciri-ciri teks eksplanasi :</p><p>1. Informasi yang dimuat berdasarkan fakta (faktual).\n</p><p>2. Hal yang dibahas yaitu suatu fenomena yang bersifat keilmuan atau berhubungan dengan ilmu pengetahuan.\n</p><p>3. Sifatnya informatif dan tidak berusaha memengaruhi pembaca untuk percaya terhadap hal yang dibahas.\n</p><p>4. Menggunakan kata penanda urutan.\n</p><p>5. Fokus pada hal umum (generik), bukan partisipan manusia. Contoh: tsunami, banjir, gempa bumi, hujan, dan lainnya.</p><p></p><p>Kaidah kebahasaan teks eksplanasi :</p><p>1. Menggunakan kalimat pasif\n</p><p>2. Menggunakan konjungsi kasual dan waktu\n</p><p>3. Terdapat istilah ilmiah\n</p><p>4. Menggunakan kata kerja material dan rasional\n</p><p>5. Bersifat informatif</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-unsur-penting-dalam-cerina-fisik-dan-non-fisik-103",
            "question": "Sebutkan unsur penting dalam cerina fisik dan non fisik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur cerita fiksi</p><p></p><p> Tema, yaitu gagasan atau ide dasar yang menjadi landasan suatu karya sastra yang terkandung dalam teks. Tokoh, yaitu pelaku dalam cerita. Alur/plot, yaitu urutan kejadian cerita. Konflik, yaitu permasalahan-permasalahan yang dihadapi para tokoh dalam cerita.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andini-sedang-menirukan-gerakan-hewan-kedua-tangan-andini-berada-125",
            "question": "Andini sedang menirukan gerakan hewan. kedua tangan Andini berada di samping kanan dan kiri dan ditambah naik turun secara perlahan. hewan yang sedang di tirukan gerakkan oleh Andini adalah.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kupu kupu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantara-benda-benda-berikut-yang-merupakan-campuran-adalah-a-air-179",
            "question": "Diantara benda-benda Berikut yang merupakan campuran adalah    a air garam minuman kopi kawat tembaga \r\nb air teh air garam gula pasir \r\nc air teh kapur tulis air garam \r\nd air air garam minuman kopi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. air teh air garam gula pasir</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B air teh air garam gula pasir </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batlah-pengumuman-yang-berisi-tentang-tata-tertib-yang-berlaku-se-795",
            "question": "Batlah pengumuman yang berisi tentang tata tertib yang berlaku sewaktu berada dalam ruang perpustakaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>blablablablabla</p><p>\u00f9uuuuu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}